購買MacBook一問，求指教

未用過MacBook 之前試用朋友嘅Nmb 發覺個Trackpad好好用 想平平哋入手一部 只係文書上網睇少少片 MacBook Air （因為最平）夠唔夠用？ 之前睇巴打討論 話如果而家買MacBook Air 唔太理智 不如上網買二手Macbook Pro

上網搜尋左一陣之後 有兩個心水 但係唔知價想問一下巴打

1.Macbook Air 2017 1.8GHz 8gb ram 128ssd（細舖買） 官方一年保 原裝行貨 $6XXX

2. 二手 MacBook Pro 2015 2.7GHz 8gb ram 128ssd 有盒 過保養期 接近全新 $六千尾接近7000
二手呢個價可以去馬？

如果買二手應該要注意啲乜嘢？

全新2018 MacBook Air
無慮即決

怕唔怕俾人偷換料?

加多3k 買mpbr 2017
air 個膠moon睇壞眼 送都唔要

Best option
問人拎quota 8千幾9千 買最新mbp 13 ntb

其次就買二手mbp with apple care

如果淨係想要track pad 好咁不如加隻mx anywhere 2s落你依加用緊部電腦

買官網翻新，依家有好多部上咗架

多謝各位巴打建議

點解唔買番macbook 12"

Mba個trackpad同Nmb mbp 個trackpad唔個，差好遠

有冇人可以解答我 點解會有MacBook Air 2017 version
因為佢減咗價？

仲要見過唔知一個人咁講

應該係因為MBA 個性能會好過MB

買最平入門個MBP算拉，最緊要睇下有無朋友仔讀大專有DISCOUNT
無O既都唔緊要，去APPLE 教育版訂

MacBook i5 版已經好過 MacBook Air
依樣更加冇理由買翻Air

用左三年幾mba
幾好用，我用黎搞left 4 dead都無問題
個Mon又唔係上面講到咁嚴重嘅講真
不過mba我真係唔知邊撚到air重到仆街
我真係買mbp好過

MBA就用i5，Macbook係用緊m3

rMB除左個moon之外係全面地廢過Air
粒U既class，散熱(無風扇)，插ports數目，KB等等
反而OP原本問既MBA vs MBP係難比較d
嗰度就要睇佢想要輕薄緊要d定係retina moon+整體性能

如果買二手mbp
最好買有16gb ram

但其餘option都係買返mbp13 2017

其他Mba mb12
諗你都唔好諗

MPA真係一啲都唔輕
同埋入背囊記得戴套
否則有機會界穿你個袋

認真答 macbook pro 2016 or 2017
其他不如咪買

咁2015 MacBook Pro 15 屌唔屌得過？

好撚重喎當desktop就好

2015年 256GB 得Intel核顯 Iris Pro Graphics
要上512GB 先有 AMD Radeon R9 M370X 2GB 獨立顯示卡

2016年 256GB 已經有Radeon Pro 450 2GB 獨立顯示卡
+ Intel HD Graphics 530 自動切換

2015 256GB 核顯 屌唔過
2015 512GB 太貴 不如買新款 屌唔過

最後: Radeon Pro 450 完勝 R9 M370X